迷信奶奶驚時辰未到剋夫阻新抱催生 擾攘10分鐘致胎兒腦缺氧恐發展遲緩

「迷信害死人」，過於迷信分分鐘帶來惡果。台灣有一名過於迷信的奶奶，竟然阻止須緊急腹剖生BB的新抱生孩子，新抱懷孕足40周須入院催生，比預產期早一天，奶奶表示，孫兒的出世時辰未到，阻止醫護人員，拖延了新抱生BB的時間，令BB一度面臨生死邊緣。
台灣《綜藝大熱門》節目早前邀請婦產科沈醫生受訪，她分享了工作事，表示曾經有位足月的孕婦入院催生，本來預計第２天自然分娩，打完催生劑之後，孕婦從晚上開始痛到半夜2時許，期間胎兒的心跳掉了4、5次，情況危急須緊急剖腹產子，沈醫生跟其他醫護人員準備盡快將孕婦推進產房，準備進行剖腹手術。
怎料，從外國特意回台灣迎接孫兒的奶奶突然衝出來擋路，沈醫生回想當時那位婦人一邊阻止一邊大叫。
"小孩生出來的話會剋妳（媽媽）、剋老公，算命師算過的。"
當下沈醫生認為該名奶奶太荒唐，可是醫護人員不可能推病床去撞家屬，就好言相勸跟她解釋。
"媽媽現在已經人命關天了！我們病房、開刀房都已經備好了。"
不過奶奶依然堅持己見，擾攘約10分鐘，最後要出動保安帶走她。
拖延了孕媽媽分娩的時間，醫護人員立即為她剖腹生產，當時出世的嬰兒身體發黑，情況危急。雖然經醫生搶救後，成功救回嬰兒，保著性命，不過，因為BB腦部缺氧時間太久，所以有機會影響日後成長發展，如出現發展遲緩等問題，造成難以挽救的問題。

《還願2019》

台灣d迷信撚特別戇鳩

台灣人真係好撚迷信
呢個島d人都係天生智障

拎去浸蛇酒

何老師啲信徒黎？

變左弱智，唔剋都變做剋。

之後個奶奶實話 我都講左會剋嫁啦 你地係都唔信我

「算命真準」，一切已預計奶奶發難，嬰兒成長會有困難，變相應驗勊父母。

算命佬：一切都係我計算之內

華人迷信到笑死人
上British empire lecture 個白左lecturer 笑9鬼佬都迷信唔係得華人迷信
我心諗鬼佬會為風水搞出人命咩
根本華人就係on9 族群同黑鬼同有色人種一樣要接受civilising mission
另外華人至上歷史學家

原來還願個故都唔假得去邊

奶奶先係個剋星

香港都有律敦治醫院生仔嘅都市傳說

老一代根本就唔少係智力有問題

未入已經估到台灣

想知後續